有無因為屋企人而難受唔開心

當係樹窿想發洩下，個精神狀態好崩緊

屋企單親，一家四口
咁最近屋企就拎到公屋，咁係裝修之前就梗係要傾下點搞間屋
咁我就想3房(房中房)或者四房叫做大家有各自空間
又或者係同依家一樣兩個房
咁我媽媽就話兩個哥一人一間房
我同佢一房間，而且唔準做房中房
話要第時睇下邊個阿哥結婚係到住就可以用果間大房
我就話好唔公平，點解佢哋可以一人一間
仲要明明我地間房可以房中房或者間多一間
咁我媽就話係做女嘅都應該同阿媽一間房，話阿哥大好應該俾間房佢地
我覺得由頭到尾都冇諗過我感受，仲要因為呢間屋搞到我自己本身排左幾年既公屋資格無左

有日上去睇樓既時候我同阿媽講如果要大家因為間屋搞到唔開心，咁不如好似依家住緊咁樣兩個人一間房就最公平又唔洗煩(因為我阿哥都好明顯想要自己間房，仲要之前佢間自己間房係最多位嘅)。

咁我哥就開始講話咁裝修費四個人分囉夠公平
咁嗰日想去睇樓嗰時就幫我媽買咗嘢就叫佢俾返錢我
然後我阿哥對住我媽又話：記得要比返搭車錢人地阿，人哋來呢度都要車錢時間，唔係唔公平架啦
不停俾說話我聽，我頭兩三次都忍住冇出聲
後尾佢仲不停俾說話我聽，又話要掉咗部琴乜乜物物，部琴又無人用
(我同另一個阿哥之前有學，依家得閑都會買下琴譜彈下)

咁我男朋友在場既，見我俾人恰到上心口忍左幾次就話要講嘢就好好地講唔好單單打打

然後我媽就話我心入面無呢個屋企，話佢一個外人無分寸， 憑乜話阿哥
話我之前要公平，咁阿哥第時女朋友都可以話返我
係我自己角度我覺得我已經忍左咁多次
我係算幾感激我男朋友嗰時開咗聲，我當時係極之難受
但我媽就話成屋都係因為我而唔開心，話我男朋友好串柒柒囂張
話我阿哥以前咁錫我，居然由個男朋友話佢乜乜物物
話我個心無呢個屋企，話佢接受唔到
但係反而我係覺得乜佢地個心有我咩？ 我直接俾意見冇人理，覺得我要求一人一間房就係眼中釘咁，對住我黑口黑面比說話我聽

依家我唔點返屋企，係男友到，返到去佢哋一句說話都冇，大家之間又唔講嘢都覺得咁返去有乜意思，都唔係屋企 唉， 但係我都知係我男朋友度訓都唔係一個好辦法，搵到工就搬 好辛苦

香港地方細真係特別易嘈

不過呢個唔係地方問題
阿媽明偏心阿哥
就算有多間房阿媽都會話留俾阿哥第時個仔用

因為我有唔高興我會好直接同我媽講
唔會話單單打打或者返屋企就發脾氣黑面
依家直頭唔會想返屋企，覺得根本有乜就諗住犧牲我先

仲要當年佢哋兩個話結婚實搬出去，唔肯排公屋
得我一個一到18歲就去排 但係我就因為佢哋拎左呢間屋，我個名又係上面， 原先排緊嗰間屋就無咗

講利益真係傷感情

今朝早先嘈完嚟
父母嘈交 不過我老豆好忍得 冇乜出聲

加你名無你同意點加?
佢地無問過你?

真心唔知加名程序。

唔係加名
原先我住緊公屋A 依家可以搬去公屋b
咁a果到一路有我名，我亦都係住緊公屋a時去申請個人排公屋
但係因為全家有得搬去b，跟返a咁寫埋我個名(因為我有份住)，咁就話當我拎到屋，所以排單人果條隊個資格就無左

其實兩老嘈下交已經好幸福
我好想有得爸爸媽媽仲一齊住先
我覺得有爸爸係到幸福過呢幾年單親既時間
覺得成屋個關係平衡得多

爸爸咪更加偏心

重男輕女真係